[縮頭烏龜]「歡迎內地人來港打針」言論惹爭議 陳恒鑌反斥港媒斷章取義

上去打針啦撚樣

大陸近日爆出疫苗風波，官媒《環球時報》今日引述民建聯立法會議員陳恒鑌指，在藥企保持香港市場供應穩定的情況下，他對內地客來港打疫苗持歡迎態度，又認為這對香港旅遊經濟有益，說法引來爭議。他今日在FB拍片澄清，指有關說法的前題是藥廠疲苗供應足夠，反指香港媒體在引述時斷章取義。

陳恒鑌未回應其振興經濟論

陳恒鑌在FB直播中，澄清只是認為在藥廠有足夠供應之下，確保香港市民都可以打針，才會對內地人來港打針「持開放態度」。他亦無意表示在疫苗短缺的情況之下仍然叫人來港打針。

陳恒鑌亦在《環時》訪問中，指內地客來港打疫苗有利香港的旅遊經濟，說法同樣備受批評。不過陳在今日的FB影片中，未有就其「振興經濟」論作出解釋。

《明報》已修改報道標題及圖片

他又展示了《明報》的一篇報道，該報道引述了《環球時報》的訪問，並以大標題稱「陳恒鑌歡迎內地人來香港打疫苗」。陳恒鑌批評《明報》報道對他不公平，並且有斷章取義之嫌。

他呼籲傳媒報道時，要看清楚《環時》原文，又希望港媒在標題上不要斷章取義，否則是對他這一位「為香港人在《環球時報》發聲的議員」不公平，令他被人針對。

他稱已向有關報紙反映並要求跟進。《立場》記者晚上約七時翻查《明報》網頁，可見《明報》已修改報道標題及圖片，在「歡迎內地客人來香港打疫苗」之前，加上「如藥企保持香港供貨穩定」的前設字眼。

咁你唔早講 戇鳩

柒咗話人斷章取義

你真係為港人發聲就咪叫人嚟打針啦, 低能!

是旦啦，總之你就係對國家無信心

穩定都唔會歡迎，有多倒左佢都唔益支那蟲

垃圾共狗

國產疫苗有乜唔好！！！你講啦！